陳肇麒決定掛靴轉戰RedMR：「這18年高高低低都遇過，無枉過。」

「我覺得這18年在球圈已經好完美，無枉過。」34歲的香港一代中鋒陳肇麒，受疫情令賽事停擺等因素，就這樣無聲無息地完季，也是他的最後一季。至今仍然是港足入球最多的紀錄保持者，「陳七」承認，已結束18年職業生涯，正轉戰餐飲及卡拉OK行業。臨別球場，他感激球圈認識及記得「陳肇麒」的每個人，期盼這不是一個時代的終結，而是新開始。

陳肇麒在8個月前轉戰場外，在球會老闆羅傑承轄下的卡拉OK及餐廳任職營運經理，負責預約及推廣。縱受疫情影響，但無損陳七對新工作的興趣：「自己對教練工作興趣不大，我本身是鍾意玩的人，以前很多報道說我經常去蒲，身邊不少朋友都喜歡唱K，所以我對這界別不陌生。」

疫情致提早完季 轉任卡拉OK及餐廳營運經理
雖早已工作、球場兩邊走，但陳七承認季前未有此決定：「要停不是容易決定，但身為運動員，無辦法不去想這一天，加上年紀漸大，準備新季要很辛苦地重拾狀態。當球季停頓數月，同時我在另一方面發展，我覺得是時候（退役）。」最後一季無疾而終，但陳七沒有遺憾：「這18年在球圈已經好完美，稱讚還是謾罵，高高低低都遇過，無枉過。」

昔日在南華贏盡錦標，陳七指早於2017年由南華轉投香港飛馬，踢波心態已改變：「來到飛馬，開始改為幫助後輩成長，而且年紀大體能速度不再，以前踢完比賽，玩一晚翌早再練波都得，但現在踢完一場，可能要唞兩日。」他亦自嘲香港足球員不易做：「可能好多人會話，跟我同年的C朗拿度至今仍然很fit，但對方有什麼配套？他練真草場，我練仿真草場。在香港做職業球員，難度很高。」

陳七過去花邊新聞多，一度令他被南華棄用，但在港足，他長期擔任正選中鋒，代表作是勇奪2009年東亞運金牌，至今攻入37球，仍是港足歷來入球最多的球員，雖然當中18球是從關島隊取得，被球迷戲稱「關島屠夫」，但他拋離次席的名宿歐偉倫11球，難怪也牙擦地稱要破紀錄「可能要100年後」，並指這反映華人前鋒的困局：「現在10隊港超主力前鋒大多是外援，加上眾多入籍兵，本地球員冒起已不易，更何况前鋒？」

仲邊有得做？

邊個敢去唱K?

兩大港足名將陳肇麒及陳偉豪相繼淡出，似是香港足球一個時代的終結，但陳七希望這是一個時代的開始：「下季可能以球迷身分在球場出現，終於可以做鬧球員的人。我要向球圈每個認識的人說多謝，就算是罵我的球迷、替我改名陳韋拿的，都是因為記得我。身為球員或公眾人物，總想有人記得你。」

陳7

退役都要抽C朗水

睇錯陳肇始

全文：

當年一個人半場帶領拎冠軍

韋拿陳

香港本地人中鋒嚟講佢真係近年最勁嗰個

就算是罵我的球迷、替我改名陳韋拿的，都是因為記得我。

七爺怒射十二碼

識人好過識字

乜春經驗都無 就做 營運經理

服務業真係畀狗做

關島

識人好過識字呀

7爺

無受過訓練業餘踢到上職業
上過c1又幫過港隊攞冠軍
有時抽佢水都係恨鐵不成鋼
覺得佢可以再高d
踢完日之泉返黎個排好勁，明顯睇到有個分別

羅傑承表示對陳七從來有讚有彈，曾因紀律欠佳解僱他，之後這個愛將重回南華時，已感對方成熟很多：「不熟悉陳肇麒的人，可能以為他仍是臭脾氣、不聽教，但當他受過挫折再起身，已變得踏實，懂得為家庭着想，是真正的男人。他亦很有想法，在新工作由低做起不斷學習。陳七不是100分的球員，但肯定是近15年香港最佳的華人中鋒，若沒有他在東亞運決賽入球奪金，就沒有之後的《鳳凰計劃》。」陳七亦感激在球圈很多事，都是由老闆帶給他。

「陳肇麒在8個月前轉戰場外，在球會老闆羅傑承轄下的卡拉OK及餐廳任職營運經理，負責預約及推廣。」
燈到 即係做咗兩三個月就爆武漢肺炎，唔洗做

相比過去，陳七自覺定性了，也因為3歲的兒子而改變生活模式。兒子名叫陳洭，由太太命名，英文名Klay由爸爸操刀：「真的是參考NBA球星基利湯臣而改，覺得名字很特別，發音亦接近自己名字的『麒』。」陳七今季在香港飛馬的球衣名字，便用了「Klay Chan」完成職業生涯最後一季，他笑言以往踢波每天工時只有4小時，如今轉行後，難免要犧牲陪伴兒子的時光。

Sorry 睇錯陳肇始

羅生對陳7真係好好

反而想知陳偉豪有咩do

Chan7 > C.R7

係

痴線, 羅生真係養佢地成世

曾經射入曼聯既男人

身為港足東亞運金牌功臣之一，陳肇麒還是慨歎足球發展停滯不前：「足總取得這麼多資源，球員替你打仗，待遇反而差了，其實有什麼進步了？」

陳肇麒批評，足總爭取公帑資助後，最前線的球員反而沒受惠：「代表隊出場費等待遇停滯不前，令球員兩難。現時在中甲的入籍兵年薪數百萬，但為港隊上陣一次僅數千元出場費，若受傷返回球會，或錯過獎金豐厚的比賽。」他又認為，香港教練不比外籍教練差，應重用本地教練：「他們毋須像高薪外籍教練般，要由零開始了解球員特點，入籍兵亦不應盡用。」

陳肇麒在港足冰河時期出道，憶述2003年在流浪簽約，月薪只得4000元，反觀現有港超隊本地球員，月薪可高達逾十萬元。他指，若非有各隊老闆「撐住」，球圈可以立即消失。他又稱：「足總高層早前在立法會聆訊的表現，相信失望的不單是球圈人士，是否值得續用公帑，給年薪數百萬元予行政總裁？倒不如資助每季投資過千萬元的球會。」

一黎啦
二黎見佢負責預約同推廣
姐係打電話+聯絡人多咁
paper work似乎無乜
當然建基於同羅神熟

威廉唔係打假波而家應該做到領隊

Kay

準備選立法會

佢打假波嗰陣已經受惠緊羅生做緊飛馬助教

無當日c1就唔會上大陸踢波
上到日之泉又搵到人仔
返黎啲功夫好好多

陳偉豪本身做緊飛馬助教兼球員，佢自己另外有份工係出邊，嗰份應該唔關羅生事

返黎之後好有大將之風
真係領銜鋒線feel

足總解散啦屌你老母 搞到成個香港球壇收皮

陳7塊東亞運金牌夠唔夠佢歷史地位第1
吳偉超依d 25仔可以收返埋

手榴彈無LU

足球凝聚到人
培養到本土意識佢一定唔想

足總應該幫佢搞告別賽啦

香港隊長

仲有徐宏傑，佢係中甲練到啲手榴彈好好

照計應該要有

講到人地文盲咁

話哂英國回流

同陳7，442整番場告別賽啦

人地冰島練仿草踢到入世界杯

關閪事咩，身為運動員唔撚知醜

有x好
redmr生意就執得

羅生真正油水生意都唔係呢d

熱狗明叔

冰島好多外流兵

442撈緊咩
仲有個亨利仔

真正油水根本唔可能俾你

大佬，可能係坐得監嘢嚟

人地同朗尼同年收山好正常啦

返去送石油汽算啦

起碼佢識退, 唔似得某議員咁
明知無位比佢企 都死要企係到

冰島代表隊一集訓先練仿草
同你職業波一至五日日仿草點同

麥基都無啦

麥基有告別儀式，佢係好突然宣布掛靴，可能足總都冇預料到

同埋麥基個地位未必去到有告別賽呢個位

人地做gym你去玩，然後賴草地，笑撚左

草都有得賴

真心係香港第一中鋒

睇佢離開球壇有d傷感，教下小朋友踢波都好丫

陳七

練仿真草好傷腳的

阿7

老老實實陳7 係勁

真草仿真有咩分別都未撚識分就咪衝出黎抽水啦，唔撚知醜

運動員值得被贊助 貢獻大半生

仿草係傷膝頭d

世一

踢完日之泉返黎有埋教炮
唯一一個激發到艾華既男人

我諗無人會質疑佢既實力東亞運一入黎就入波 型到

佢返黎踢東亞運
世一摩先有件十號著

之前有個post係football manager買佢黎做巴塞正選 做到球王咁

唔好傻啦，威廉一個人認曬所有野，無爆其他人什至羅神大獲。你覺得羅神會無比著數佢？肯定應承左養佢一世啦

個單野先知原來預備組都有市場
以前印象都係流浪玩撚哂

陳經理，個餐咁耐都未到既?

兩睇
為左有份每月成五六皮嘅工，我都有心日日做gym
你為左份月薪六七千，仲要都冇乜升嘅空間你會唔會日日操

唔好笑 令金牌果場贏佢一個

有開盤就有得賭啦，個個拎住部電話喺度㩒就知咩料啦，佢哋衰打爆左個莊，個莊唔順氣，咪去雪糕佬隊佢地講出嚟

＋1

佢個期直頭華人第一中鋒
外援都無咁好洗

佢肯早d出去闖下
成就應該會更高
係港超踢踢下變左掛住溝女+成日唔練波
Side 左佢d天賦

相入面有世一同摩迪

我都係

港超有得賭就好
為左賭，澳職德乙日職都有人會去留意
點都利大於弊

陳肇麒少年時代「我的志願」一欄卻沒有填上足球員，而是一心子繼父業投考消防員，2003年在街場發掘「陳七」的流浪總監李輝立透露，當年甚至要加上「考到消防即解約的條款」，陳肇麒才肯簽約踢港甲。小時只想當消防員到火場救人，惟會考僅2分不符會考3科及格的入職最低要求，消防夢碎，機緣巧合18歲獲李輝立提攜，開出月薪3500港元的合約力勸他轉全職足球員，李輝立笑說：「他講價很久加至4000元，我最記得是他簽約的附帶條件：考獲消防即放棄足球。」 09年東亞運摘金陳肇麒一夜成名，李輝立重遇徒孫，問他是否還打算當消防時，如日方中的陳七報以輕鬆一笑回應。

早排起神戶portisland撞到韋拿同佢個仔

跟住我問佢地，do you know who is Chan Villa?

韋拿個仔第一時間大叫，

yes，he is my favorite football player. I learn football skill from him

立立真係培養左好多球星

去mk場睇過幾場，雖然場邊吊佢唔識踢波，但係港隊入面真係好特出

所以全世界有幾多隊冰島？
草場只係其中一個例子 香港成個配套垃圾咁 你走去鬧啲受害者？
你知唔知醜呀
冰島會俾人拎出嚟講就係因為佢喺咁樣嘅配套之下成功係好難嘅事
如果隊隊英超啲老細都用李斯特城嚟做例子屌柒自己啲球員攞唔到英超冠軍就好笑

至今攻入37球，仍是港足歷來入球最多的球員，雖然當中18球是從關島隊取得

點解無人講埋背景？friendly 入完熱刺世界波跟住人哋邀請佢去跟操，操咗一陣點知東亞運入決賽然後即刻提早趕機返嚟，所以先會後備，仲要後備入決勝嗰球

去MMA跟操坐頭等返黎幫手贏金牌同電影情節一樣

個時睇直播好自豪自己係香港人
睇足球真係好好既一種活動

呢球當年係嗌到痴晒線真係我係香港人呀屌

扳平啫，最後係靠射12碼分勝負

令人懷念的陳7同陳偉豪
多謝你地令我認識香港足球
好唔捨得

香港一代神鋒

糖廠工人踢世界盃 勵志

興奮得滯打錯雖然陳7花邊新聞多，但嗰場決賽真係好正

有得賭=有人留意=多左人入場+多左人買相關產品+轉播有市場=球會收入增加
有左錢就成個行業都有機會搞得起

由03年馬會開足智彩我已經話要救香港球圈就係要受注港超
點知20年後連中超都仲未開得

x2

o靚妹童顏到而家個樣都無變

tvb講波

之後果季踢到神鋒咁，高難度波點射都入

有波就完美

唔係一直做地產？

如果我練真草，我使退休？

銀牌決賽 背對龍門車身窩利

而家好似做助教多

又黎
“點解冰島得 香港唔得”

一睇到呢個gif個腦就會有黃金入球首歌

平時做k房d mk仔咪又係咁做

我當年直情入現場睇，high到爆

斬波同二傳個下都好靚

勁高效，屈過牙朗美斯

仲要係一落機返嚟後備上陣一分鐘就入左波

跟住又信埋啲冰島係業餘球員

咪就係 其實唔洗高學識 有手有口都搞得掂

屌你六日

投身另一樣夕陽工業

呢家對關島都未必穩贏
足腫真係香港最大毒瘤組織之一

當年官永義都養蔣世豪成世...只係

去一兩個禮拜返香港都叫回流？

仲好撚唔知醜話足球員一日工時4個鐘

羅傑承愛將都係養過世

對關島6場入18球場均3球，屌你老味關島屠夫

個年返黎香港無人守到

都唔同位置 有乜好比
老實講 陳柒咁嘅條件無好好珍惜外闖機會
先最嘥料

佢的確係近20年的香港華將icon，無論場內外

叫Harry Kane 射都未必得

chan7

人地靠踢波可以一星期幾球野 你都有心去操搵多幾年錢啦

都係「駛錢」姐
唔洗咁認真

但係新加坡試過都係搞唔掂喎清

踢波講天份，天份幫到你去某個位
態度就幫你keep甚至突破

一代神鋒

Harry Kane 都係俾佢醒2招先咁勁

以為自己好撚醒

有無人覺得段新聞似係襯托緊羅傑承

好記得09年南華亞協4強羅生好失望個樣

個場歐沖都勁，一開波一個撚幾個，我已經話有機贏

冇羅傑承未必冇陳7，但陳7未必有今日呢個成就

陳肇麒職業生涯入球集

跟偉豪做議助啦不如

當年南華嗰幾條友好似出過碟唱歌

咁講真配套又差好遠
訓練師 營養師 球場設備 球隊支援
佢又無講錯
但係值唔值得係陳7身上投資又一回事
不過點都好
陳7都算係香港代表
都叫睇佢波大
ALL THE BEST LA

仲有陳柒喎

有冇三萬一個月？

羅傑承養佢
點會唔得

+1 一開始睇極都唔明

藍定黃？

陳7算幾大方

所以可以去熱刺訓練

助攻係咪帥？
其實佢功勞都大

本身已經好撚好打先係熱生存到

陳七唱歌似我

二傳係，唔知點解早排有人誤以為係巢鵬飛，飛哥邊有呢個能力做到呢啲二傳

點計都係呀帥set 得靚
其他香港人一定事但頂中龍門就算

6分帥哥，3分陳7，1分歐冲

一樣

麻樹

陳韋拿

真？

去維記做專業d
成日拖女去爆房

咁快整好

講波

你琴晚練真草？斷腳截左肢喇。

其實想知佢衰咩

[url]
[/url]
陳柒當年呢場波應該斷撚左氣

仲諗住慶功

肇麒可否不要老

掉轉嚟諗
點解係羅生養佢一世？
為香港做代表嘅運動員，點解唔係政府養佢一世？

點解要寧願拎幾百億搞大白象工程
都唔肯拎幾億去養一班曾經代表香港嘅運動員？

當年番黎勤王

跟鍾仔學野 成日刷佢鞋叫佢鍾sir

陳7 幫香港付出咁多 有咩問題

陳肇麒外流過呢下已經贏左唔少球員

公道講羅狗做marketing付出算係咁
大搞南華果幾年多左人留意香港波
地鐵賣哂廣告，大球場扯紅旗
成個銅鑼灣都係紅海
陳7、442、歐沖、威廉、大豪呢d你會當本地球星咁睇

無可否認 係港足近代icon

我永遠記得你個輕鬆十二碼

係囉，香港都有仿草，唔撚見你踢到冰島人咁？

人哋都係舉個例姐
事實上真係香港運動員嘅配套設施比唔上外國

佢職業生涯最尾幾年都好撚hea
扮朗尼成日落番中場較炮行行企企咁
近兩年都唔知有冇踢足過90分鐘

着晒火，可惜之後傷左踢唔到東亞盃

冇氣想人點？

其實佢d隊友好多都係鬼佬，加上有蒲開同人既溝通應該冇問題

但佢就算係今季最尾嗰幾場都繼續入波

決賽先話返嚟踢都可以即刻後備身份落場？
定係本身有佢喺名單到，但前幾場一直無落場？

由踢張廣勇隊南華開始回塘, 靠awal同佢撞one two先有d用, 都仲叫踢得下, 之後去飛馬就廢哂武功

牙傾都要畀面嗌佢聲師兄

羅神同伍健當年鬥得幾好睇
利申：非兩象球迷純食花生

本身有reg,有踢第一場之後去咗熱刺，見到入決賽之後俾羅生用頭等機票叫返嚟仲入埋波

係咩呢

因為佢去左熱刺跟操
個時決賽佢即刻飛返黎

好有問題
應該係香港政府養呢班為香港付出嘅運動員成世

冰島每次練波需唔需要向康文book場

佢係live有講過, 好似係下晝返估價行

羅生真正油水生意...

玩一晚翌早再練波都得
仲c朗

好日本漫畫情節

可能睇啱佢性格
踢波唔係求其著隊鞋就踢得
踢到咁勁 意志力唔係求其一個連登仔比得上

人地做兼職踢咗職業十幾年 幫香港贏東亞運
你條垃圾話人乜春經驗都無
人地經歷過嘅嘢 你十世都經歷唔到啦

兩個當年都為香港波著想，結果比狗志執左第一次亞冠黎賣港

人地個足總有冇咁撚閪
人地落場練波夠鐘會唔會俾康文署趕

講真佢都無氣啦

個班波台癡線佬黎

以佢同羅神既關係 基本上經理只係掛名

香港政府唔整死香港足球都要還神啦

高原環境絕殺不丹

陳7的確係香港最後一個前鋒

正中鋒買少見少

陳七絕對係香港嘅傳奇
佢值得有一場屬於佢嘅告別賽

佢響日之泉仲要踢得好好

係 絕對有條件發落去

15年打支那果場7x分鐘換入黎踢左10分鐘都無，有下死球影到佢斷氣咁

睇場，收數

中鋒嚟講佢比宜家任何一個港腳（包括入藉兵）都高質

仲有運動員嘅待遇、支援、退役後安排

仲有社會對體育運動嘅重視程度呢？
你睇吓而家電視節目，仲有幾多係講體育運動？
連晚間新聞都cut撚埋體育新聞啦

一班家長又有幾多個會支持小朋友做運動員？
帶班小朋友參加運動班，都係為興趣，為咗份CV靚啲搵學校好啲
到最後又係逼小朋友讀書入大學

羅生幫佢搞場啦
足總曬鳩氣啦

另一球我覺得係佢top5既入波
呢場波仲要係決賽, 南華落後2球最後反cup 4-2

近年轉打埋後衞

七爺踢踢下中圈鳩ban無人提

組隊南華明星隊vs陳7朋友隊

印象最深刻係有一年銀牌決賽 南華對傑志
踢到加時
一個傳中波
佢背住龍門
一控 180度轉身窩利抽踢 世界波

此情不再

7哥食少枝煙再賴草啦

#249?

唔知係咪想學支那個于大寶
打左一排冇打啦

陳7 陳偉豪 林嘉緯 盧均宜....全部都老了

如果當年陳七無走
Kane都上唔到位

好想睇442加陳偉豪搞棟篤笑

仲有呢球, 省港盃, 最後加時贏左

足球只係冰山一角，真正受影響嘅係成個體育界

羅生同梁芷珊鬧到佢口臭都戒唔到

佢會唔會玩下港甲
可能一季30球

原來呢門生意仲未夕陽架？

假波廉

1:17個球？

你真係 on99 架喎
你人生咁撚智障 啱哂去管庇護工場啦

係 外援都未必做到

眼光真係唔錯

好似係小西灣踢
上半場南華輸2:0 下半場反勝4:2
陳七個球簡直係教科書級數

可惜均宜去畜力
對東方睇過佢紅撚左仲係看台賴死唔走

南華亞協經典隊

爆大球場真係型到

個陣佢係勁, 之後去左南華好普通

佢得閒會唔會踢街場
屈下機

本地波都可以爆大球場真係好癲

當日有入場

咁撚高揸c class

副經理都18k起 經理差唔多30k啩

呢11個得返carrijo未掛靴

大豪都未正式

不要說了
俾西亞狗黑哨

屌你老味你自己弱智咪撚出黎柒啦 人地冰島有咩資源香港有咩呀 有足總班老屎忽唔屌屌球員 未有訓練中心之前港隊練波都要同街外人爭場呀你話笑死唔笑死

韋拿個師父

咪當年去熱刺教左牙傾幾招 今日先做英撚隊長

佢有老闆照怕乜

個陣個leo好勁, 腳面出個波俾陳七

佢身份唔會得30k咁少啦

羅神係偉人

應該羅神有額外補貼嘅

進攻意慾好強

可惜南華隊內唔鍾意佢
里奧個笑容好可愛

當年傳15萬月薪, 當年計已經好高, 羅神時代論球技好, 呢個數一數二

話口未完 佢地又籌備緊整黑名單唔比噓國歌球迷入場啦

羅生真係養佢一世

里奧仲有球亞協作客仰光聯接應大眼50碼長傳禁區頂心口控定抽射掛網入, 可惜youtube搵唔返

羅sir雖然係仆街，但真係有心搞體育事業的

呢場好撚深刻

當年忍痛雪藏佢
恨鐵不成鋼

重娶過梁芷珊，搞到佢都鍾意埋香港體育事業重要本身識填詞

事後睇返雪完之後就另一個境界

但件事都造就佢外流 我覺得利多於弊

關島玩美國人都可以去踢
連台灣都可以輸 足腫真係收皮算啦你老味
消費我地球迷就最叻
依家國際賽咁嘅戲碼收咁貴

其實都係為佢好
但係陳七外流後就係佢淪落嘅開始
做埋堆onetwo手榴彈

拎香港passport條件太多, 又唔容許雙重國籍

啲噓國歌球迷入哂黑名單 個場得番小貓三四隻

細細個開始睇球迷世界，開始鍾意陳7，仲記得有年省港盃佢一個人衝埋去迫搶對面個龍最後真係迫左球入波返黎

佢掛靴都真係一個港足時代嘅終結

陳肇麒 嚴選昔日 最佳拍檔

葉鴻輝
李志豪 陳偉豪 保贊 潘耀焯
麥士維 李海強 梁振邦 李康廉
迪天奴 基夫

冰島啲仿草場起碼唔洗比康文署趕走嘛？

仲要佢個陣年齡其實都當打, 但岩岩3字頭已經冇氣

教練
金判坤

卡利祖都值得入

都冇得好揀 佢最光輝既時間都係棄港kim帶佢

佢自己衰on9 唔係錢途無限

真正受影響係成個香港

係咁架啦
以前胡國雄掛靴黃創山都比佢喺間酒樓度做經理 仲要唔洗做咁啦

下一步可能係唔俾「係比賽期間因為香港隊/中國隊表現未如理想而發出噓聲嘅球迷入場」

陳肇麒: 「近年我已經很少接受個人專訪，因為無論我說過什麼，都總有人挑剔他們看不順眼的論點，多討論兩句又「翻舊帳」，沒完沒了。做人很難面面俱圓，網民叫我「中指麒」、「陳韋拿」、「輕鬆射十二碼」，其實我沒所謂，你笑我時我笑你，有人不明就裏便肆意指摘，但起碼證明有人記得我是誰。」

又鬥黃

佢係唔抵幫 但講最後嗰句真係sad到

運動員好難支持政府 嗰政府俾過幾多實際幫助佢地 我敢肯定香港運動員資源好啲既一定再出人頭地啲

由18歲時那個月薪只得3500港元的反叛少年，變成今日幾乎感受過一切本地球壇榮譽，駕着平治跑車出入球場的本地頂級球星。錯誤過失人人都有，但客觀的事實是，肇麒無論在南華與香港隊的球員生涯中，確實為球迷帶來連場激盪人心的比賽；2009年亞協盃「坐爆」大球場、東亞運金牌、還是去年作客不丹完場前「一頭救港」，依然令人回味。總結功過，他不是聖人，卻是港足英雄。

回首向來蕭瑟處，也無風雨也無晴。

或許有一天，不少人都會回味這段「罵陳肇麒」的日子。

七爺

羅桂祥姪仔

你條傻閪識唔識到羅生呢啲好老細呀

佩服羅sir作為一個生意人，明知香港足球會蝕錢都泵水

正當大家族仲乜會有人...

服務業本身就係一班垃圾
soho區同各大連鎖酒店
都大把唔識字鬼佬一黎香港就做經理 so?

連陳七都退休 就覺得自己好老

佢真係近10幾廿年最好既華人中鋒
好可惜

係臨尾唔知做乜話要學人打中堅... d位置感

輕鬆射12碼呀

袁振昇 迪天奴 法比奧 個d全部一季30幾球
佢一定得啦

當年東亞運，條撚頭真心癲，香港捱入到決賽，撚頭就去左刺跟操，羅神知道港入到決，即俾張頭等機票等佢舒舒服服趕番來，一落機即殺入大球場，下半場換入條撚頭即貢獻，一個銅頭頂入架仔龍門，當時全場叫到癲哂，呢幕超經典！

傑志個時都冇90分鐘氣啦

基奧係港甲都入40球

唔係做地盤咩

墓臭
D技術差到

我就話著7號個個最好波 記得mark住佢

咁點都好過卓耀國
荃灣見過佢一次
行行吓突然掉頭走
唔知係咪驚比人跟

話時話果個歐沖發完夢未？
佢老友去左撈黑警督察

歐沖上季踢流浪

「陳七」出身於大埔青年軍，職業生涯效力過大埔、傑志、中甲廣東日之泉及香港飛馬，但要數最為人熟悉的，必然是兩度「上山」效力南華的9個年頭。

羅神d門面生意無辦掂喎
唱片，演唱會，餐飲，卡啦ok，藝人出job抽水... 有邊樣係掂架

山窮水盡去得邊

港甲好多退役球員, 佢屈身型都夠玩

睇完，比個經理仔陳7做
係好唔錫佢

點解唔正正經經搞行搵到錢生意...

美容院凍肉乜都好

飲食都蝕真係奇怪

(雖然知佢洗錢)

出邊撈地產？

乜佢唔係臨尾返大陸搵錢咩
好似都至少十萬一個月喎

直頭all time best la
你諗吓香港有邊個中鋒勁得過佢

好似係估價行

有做估值同保險

有天份
好可惜出世係香港
如果細細就受訓 應該仲勁

可惜依家無以為繼

好波嘅人係有 但marketing不復當年

幾耐之前

2月

香做做職業球員，退役後都無乜邊個有好收場。

豪豬，跳樓自殺

Kkp，威廉康廉，打假入獄

陸嘉榮，退後做酒樓侍仔過幾年生埋cancer世左

希望7爺有好生活

卡拉ok 經理

都唔係好耐咋喎

世一二同場合照

Kim sir為祖國係世界盃大舞台效力
邊忽棄港
又唔係tsun個d 25仔咁

香港球迷自己又柴kim sir台
有咩好講
當人聖人咩
咁多豐功偉績
換到ge係一堆指罵
雲加都心灰意冷啦

飛哥真係

康廉踢緊理文仲有貨賣，係佢阿哥姐

細佬球技好過大佬

最重要有心

如果無佢係冰河時期搞流浪我諗陳偉豪同陳七一早轉晒行

Yes,當年飛馬睇到嘩嘩聲。雖然大佬都唔差

傾=英格蘭版陳韋拿

波底差好遠

Same

跟我同年的C朗拿度至今仍然很fit，但對方有什麼配套？他練真草場，我練仿真草場。
垃圾多藉口
你比實咪又係仿真，挑

將足球員打造成明星出埋CD

話晒都食過下明星仔, 算係咁啦

賴地硬就係呢d

人地巴西貧民窟都咁踢啦

屌
仲諗住可以睇多次陳7踢港隊
好撚過d咩辛祖艾里奧啦

全盛陳7定歐偉倫勁D?

同期歐沖已經外流歐洲
憑BNO 踢緊葡甲

羅傑承認

佢哋唔錫身未早收山
中山雅史都有排踢

其實之係你老闆鐘意你
專登開個post去養你

人地交際同溝通能力起碼好過你既

其實唔止佢，老細足球就有呢到好，你氹得掂老闆，佢養你一世都得，旗下物業可以求其幾千蚊租俾你都仲得

個場威廉真係超屈

中共港共有心打壓香港運動員
要你香港人起運動界別抬唔起頭

遲下等到所有運動界別都出唔到人參賽
就正式滅晒聲

足球界香港肯定不乏人材，細個街場踢波踢得多，就知有天份既人有幾多

如果當年唔係開始比人打壓，尖子球員有資助，可以去日本或其他地方落腳交流
食埋日本足球起飛個勢，港隊同香港足球一定唔會好似宜加咁撚慘

但係豬閪中國又點會比港隊砌得贏支那隊

大佬係運氣好過細佬，幾場大波爆 seed

點解唔番去送汽水？

年年將政府錢落自己袋

威廉嗰陣勁撚到

呢下牙巢成個黑B咁 撻Q變助攻

七哥啦，偉豪都有講過

仲有輕鬆射12碼

他笑言以往踢波每天工時只有4小時
hea撚到

呢場慘，為左場波為左香港幾日無煙食
PS：不丹禁煙的

上晝練波, 下晝做gym

姐係2個鐘訓波 2個鐘做gym

其實外國都未必會一日練兩課

成日係PLAYS見到佢 緊係早退休啦

7哥可否不要老

呢幾年無咩新人啦
麵係得傑仔
仲要上年反送中+武肺
比賽既機會唔多

個時手尾可以好d
明明話教埋先轉個頭走左去

球會相中左入左青年軍有草場啦
細細個十零歲就話踢到爛地姐

M記都好多經理

其他陳7指真草仿草個影響應該係年紀大左之後先有既影響 人老左踢得多仿草膝頭會易傷

對咩年齡黎講都傷
地墊同下下dum落硬地一樣

計返有訓練開既運動員都係30頭就會體能下降
所以後生果16-7歲至3X歲就係體力最充裕既年代

你估佢六七千咗好多年咩

係呀 2億人 n間職業球會 無數真草場
可以同700萬人 得十間職業球會 19仿真草場嘅地方比

弱智真係冇得扮

冰島30萬人

你要搵藉口 一定有理由 但都一定有反駁你嘅例子

外國就算2課咪又係4個鐘
on9仔 係又屌唔係又屌

呢件波衫真係幾型

佢係香港足球既其中一個傳奇
東亞運決賽特登係熱刺返黎打
仲入到逼和既一球, 最後仲要贏埋

羅生真係唔話得

唔係中間幾年走去食煙溝女
成就應該仲更加高

C朗操法似你

陳7 大豪 細豪 kkp 強哥 威廉 文彼得 收哂山
剩返傻邦 歐冲 葉鴻輝

文化問題，幾時都講根本華人文化就冇體育呢樣嘢，香港更甚，體育完全係鬼佬嘢嚟，每次有奧運，世界盃等都會間唔時聽到老一輩華人講運動冇用，勞民傷財

想要學西方咁有商家肯長期不斷商業贊助體育活動喺華人社會係唔可行，你見香港連健身都可以扭曲到純粹跑數轟炸銷售判劏客就知冇得救

一般港哩/中環精英價值觀：睇住22條讀唔成書又搵唔到食嘅波牛追撚住粒波追足90分鐘都唔知有乜好睇，戅鳩鳩又冇錢搵又冇意義喺度虛耗時間光陰，係鬼佬先咁戇鳩燒錢養埋成班只識踢波嘅廢人

佢自己都識講啦比賽完玩一晚再練波，C朗對自己訓練同飲食幾嚴格呀，關咩真草人造草事呀，自己都管唔掂自己！

廿一世紀本地華人中鋒，有邊個夠佢勁

其實點解當年踢完場波冇再返去熱刺跟操既

當年本身個offer好似係跟操10日，表現理想先再有得試腳
不過為左場決賽提早左番黎，某程度上幾大犧牲

佢呢前半個人生其實幾美好
又食過明星仔 又去過熱刺跟操
仲要東亞決賽半場坐頭等趕返黎 英雄式下半場回歸 仲要一入黎就入波 最後拎埋金牌
真心好似d日本漫畫咁既劇情

柏夫由真高hea撚到

老老實實由始至終都係marketing野黎姐
你唔係覺得得去英超隊試腳真係得下嘛
當年442上到去中超，連練波都跟唔上，莫講話英超啦

冰島政願意提供每位孩童一年 500 美金 (約台幣15,000元) 的課外活動補助金，讓孩子們在放學後可以從事各式各樣的休閒活動，像是踢足球、游泳、打排球、騎冰島馬等。

自 2000 年起，冰島政府大刀闊斧在全國各地興建球場。除了確保每間學校旁邊，都有一間迷你足球場外，至今，全國已經擁有 179 座標準足球場，相當於平均每兩千位居民，就有一個正規大小的足球場可以使用，其中七座，還是因應當地嚴苛氣候而建造的室內「足球屋」。室內足球屋的設施一點都不遜色，擁有正規足球場大小、人工草皮，還有更衣間、醫療室、看臺等，有些足球屋可以容納數千位觀眾， 讓冰島人一年四季都可以在此練球、踢球。

2003 年以前，全冰島連一個擁有歐洲足協B級執照的教練都沒有。2004 年，他們送出去的第一批培訓教練畢業，冰島才迎來第一批的足球基層老師。根據統計，截至2018 年底，冰島共有 240 人擁有歐洲足協 A 級教練執照，670 人擁有歐洲足協 B 級教練執照，也就是說，平均每四百個冰島人當中就有一位足球教練，這個比例，比西班牙、德國、英格蘭等足球強國遠遠高出許多。除此之外，幾乎所有的足球教練，在取得歐洲足協的教練執照以前，都已經是體育老師，或是擁有體育方面的學士學位。

用冰島做例子簡直係on9

你睇濕鳩足總鳳凰計劃做咗乜柒同人地做咗乜柒先再講啦

唔係話靚仔，但個樣係幾撚型棍既

似Papis Cisse入施治個球

Adidas 特別整，真係型到喊

當年話陳柒係英冠級，睇翻個陣真係有，完全守唔到

冇得再睇唔夠力panenka十二碼

世一當年喺熱狗著14號咋

難怪佢咁撚嬲足腫
真係垃圾黎
09年全華班奪冠 佢同羅生有一半功勞

再吹大D
頂龍中甲lv

近期香港好多出名運動員退役, 羽毛球周凱華, 足球陳七, 壁球歐氏姊弟

羽毛球港將周凱華15年前為代表香港離開加拿大 昨宣佈退出港隊:「不枉此行。」

陳肇麒強調自己並非掛靴，大家或能在業餘的甲組繼續看到他的身影。

陳肇麒於丙組的大埔展開球員生涯，2003年被流浪總監李輝立發掘簽入，隨即外借到傑志，一季後正式轉會。2008年他與傑志不歡而散，轉投南華，繼承歐偉倫的7號球衣，事業更上高峰，為南華連續兩季贏得聯賽冠軍，2009/10球季更當選香港足球先生。不過，他在2012年因抽煙及桃色新聞影響，與南華解約，並轉戰中甲，效力廣東日之泉。

效力日之泉期間，陳肇麒上陣機會不少，曾擔任球隊隊長，但連續兩季「衝超」失敗後，陳肇麒於2012/13球季季中重投南華，至2016/17季中再轉投香港飛馬，鬧出「倒戈南華風波」。隨年紀漸長，陳肇麒近季多任後上前鋒，更曾串演中堅。

葉鴻輝表示可惜，但並不意外：「他近年已慢慢淡出球隊陣容，多以後備身份上陣，加上我知道他在球場外已有工作，所以並不意外。不過，他始終是有實力的前鋒，以他能力，後備上陣仍能帶來威脅，故有點可惜。」

與陳肇麒於球員生涯合作多年的香港飛馬主教練文彼得表示：「我也是知悉這件事不久，因為暫時球會好多事情都是研究中，未算有太大方向。肇麟退役絕對是香港足球的可惜，因為他在香港足球的貢獻十分之大。既然他已作決定，應該想得好清楚，他的任何決定我都會支持。」

陳肇麒屬較早期外流到中國的球員，於2012至13年效力中國的廣東日之泉一個半球季。

陳肇麒效力南華期間是其職業生涯高峯，但他曾短暫離開香港，轉戰中甲，與另一港將梁振邦一同效力廣東日之泉。

因場外醜聞而與南華解約後，陳肇麒在2012年7月與日之泉簽下18個月合約，與較早時間已北上效力日之泉的梁振邦再成隊友，兩人亦是近年港將轉戰中甲的先鋒。效力日之泉期間，陳肇麒不乏上陣機會，更曾戴上球隊隊長臂章。經過18個月「冷靜期」後，陳肇麒在2013年後重返南華，直至2017年1月以20萬轉會費轉投香港飛馬。

2010年世界盃，陳肇麒出席活動時接受蘋果日報訪問，提及到自己與西班牙前鋒韋拿踢法相似，均出任靠左路的位置，被指說出一句「韋拿踢法似我」，因而被網民笑稱為「陳韋拿」。他多年後曾解釋，並沒有說出「韋拿踢法似我」這句話。

他在同年被安排拍攝政改方案「起錨」宣傳片，事後被南華球迷聲討。

陳七旋斬

返南華啦

南華在09年成為熱刺的首間亞洲結盟球會，對熱刺射入「金球」的陳肇麒獲時任熱刺領隊邀請赴英，在東亞運前隨熱刺試腳10日。

雖然陳肇麒入選出戰12月展開的東亞運足球的港隊，但因要到白鹿徑球場隨熱刺受訓，獲准離隊；12月10日，陳肇麒首次披上熱刺，與俄羅斯國腳前鋒柏夫尤真高合組前鋒，穿上10號球衣正選落場70分鐘，而熱刺最終亦以5：2擊敗當地一支非聯賽球會。

雖是友賽，熱刺正選陣容仍是星光熠熠，包括克羅地亞中場莫迪歷、墨西哥的杜斯山度士、英格蘭國腳中堅京治及蘇格蘭的國腳守衞侯頓等；獲熱刺安排到英跟操的陳肇麒亦獲正選席位，並由陳七變成「陳十」，穿上10號球衣攻堅。

試完腳係熱刺唔簽佢定佢唔留低？

marketing野黎既姐
點會真係簽

Plus 1

英甲都未必踢得好點會簽

似係掛名經理方便跟羅生
介紹啲人脈俾陳7時候唔會太肉酸

屌你地 踢緊果期又成日笑鳩佢
依家又玩懷念

都無工作證

華湯根一直都仰慕華人第一中鋒陳肇麒就人所共知，但華湯根點解識廣東話就有另一段故。

當年利維同列納叫陳七黎跟操，就係因為嗰陣隊波吸引唔到球星，想先簽陳七，再利用佢嘅名聲重建球隊。當時仲係阿積士嘅超新星華湯根據聞就係目標名單之一。

可惜嗰陣利維度縮唔肯為陳七打破薪酬上限，而陳肇麒亦都心繫東亞運港隊，堅持飛番香港唔留底同利維傾合約，最後熱刺抱憾錯過左陳肇麒，更加錯過左華湯根。

到2012年，利維再次接觸華湯根希望邀請佢加盟熱刺。但年少嘅華湯根咁多年黎努力學習廣東話就係為左黎香港加盟南華，同偶像陳肇麒一前一後並肩作戰，根本無諗過黎北倫敦。

陳肇麒回想當年為左香港隊嘅成就而冷待左熱刺嘅盛情，一直非常內疚，所以親自打電話俾華湯根勸佢過熱刺。但係華湯根心入面一直只有班霸南華，邊L度聽得入耳。最後陳七為左補償對熱刺嘅虧欠，竟然提出自己離隊加盟日之泉嘅建議，仲同華湯根講：「我希望你事業再進一步先過黎香港同我合作，我要加盟日之泉以一己之力帶領球隊以亞洲冠軍代表身份出戰世界冠軍球會盃，你如果係熱刺都贏到歐聯出席到世冠盃，我就承認你嘅實力，準你黎香港同我踢波。」

華湯根見陳肇麒咁有氣魄，大受感動，係電話入面大叫左一句「屌！等我一個黎！」之後就收左線。華湯根個年嘅夏天就黎左熱刺。

好多球評家同球迷唔明點解熱刺浮沉多年無冠，但華湯根一直默默耕耘，從無諗過離開。其實佢就係為左當年同陳肇麒嘅一個世冠盃嘅約定，一個男人嘅足球夢。

呢個亦都係點解熱刺近幾年咁鍾意黎香港嘅原因。一黎為左報答陳肇麒當年作説客嘅恩情，二黎就係俾機會陳肇麒同華湯根聚舊。

所以點解次次熱刺黎香港嗰陣啲球星出動夜蒲嘅時候，香港總係無傳媒影到華湯根。唔係佢循規蹈矩，而係佢正係訓練場捱夜單挑緊佢一世嘅師傅--- 陳肇麒。

陳7屋企咁撚大既

個時笑係因為前面仲和仔死火倫
到左陳七後面就無乜邊個叫得出名
格左一層而家新一代先傑仔樂仔

去跟操同試腳兩樣野黎啦，比個機會佢學下野已經好好

人地有講政府唔比練波咩

人地都無話練波時間不足
個個做撚曬代表講康文要拎場紙

On 99

7哥覺得練波時間夠撚曬皮唔得？
係個仿草唔撚得

人地有講要爭場咩？

你咪撚咁入戲FF 啦！

阿始無啦啦邊有靴掛

你咪講下有咩分別囉

一味講你唔識就咪衝出黎
我都變博士啦！

咖哩白愛將

生涯尾段最威應該係反白咖哩

羅神最愛既奇雲邦特無得做嘛

Marketing 還marketing
可以起咁高水平下跟下操，進步點都大過留起香港

陳7：你見過零晨4點嘅蘭桂坊未?

一返嚟個排勁到

Thank you 陳七

漫畫情節

返到嚟落機上架7人車送埋佢入中圈就漫畫喇

請關島黎踢返場告別賽啦

當年羅神係想送歐沖去熱刺 但陳七入完世界波波點名要佢

人老左，始終發展智力>勞力

比賽真草 出去亞洲賽都係真草

港超有部份比賽係仿真, 睇咩地區

全部比賽都係真草，但練波就絕大部份都練仿真

冇計
因為距離最尾個場外圍賽相隔成4個月

而南韓足總要人提早準備去世界盃，唔等得，唔通叫佢身兼兩職咩
始終南韓足總大把人可以考慮
但kim sir跟隨祖國出戰世界盃ge機會難能可貴

係撚
自己搵post睇返啦

下面係2017年講, 放心啦會越黎越多, 香港仿真草場比例只會升唔會跌
"主教練司徒文俊亦認為場地對球隊發揮有幫助：「仿真草場對球員嘅腳腕同膝頭負荷大，用真草場練波可以減低受傷風險，而且港超絕大部分球場都係真草，對我哋比賽適應性都有幫助。」他又透露，李康廉和新援沙巴有傷在身，或會缺席作客傑志的揭幕戰。"

個撚個踢英超 唔識波個啲又話人地正職係牙醫律師 PART TIME 踢波

因為個年有港會，港會係仿真，但港會極少會升班踼港超

起碼中超level
唔覺得佢會廢過郜琳

真...垃圾鬼一空降就做manager/director/GM
仲要又廢又唔識做 個background 仲要原來之前純粹係外國打份垃圾工做下經理仔

利申前酒店人

真係識人好過識字，乜都唔識直上做營運經理

當年仲有一球好正，t史左邊吊球高波，陳7波都唔痴落嚟直射，youtube 曾經見過

其實有啲港甲球隊想升班但係贏唔到港會都幾肉酸
球技連業餘鬼佬都不如

陳偉豪講波ok丫

佢個妹都識得考個教練牌教波
佢仲係成個老mk咁

佢咁既格唔教波可能係一件好事

都唔係個個適合教波既

條片既第一球？

C1版娛樂頭條報導與無綫電視藝人李綺雯結伴同遊澳門的新聞，並刊出多張二人親密照片，揭露兩人已交往半年，成為球圈熱話。報導更將陳肇麒與李綺雯拍拖一事與洛杉磯銀河球員碧咸和其妻維多莉亞、車路士球員艾殊利高爾（Ashley Cole）和英國歌手雪露（Cheryl Tweedy）及熱刺前球員列納（Jamie Redknapp）和英國歌手露迪（Louise Nurding）的戀情相提並論，令陳肇麒升呢與國際球星看齊。

未多入籍球員得佢一個喺前場停到波

係喎我飛咗intro 嚟睇飛埋嗰球
呢個入球集真係好正，好多回憶返晒嚟

Me2

球壇傳
自從港隊國際賽打鳩陣，連輸多場嘅泡菜金，偷偷搵到路數走佬返韓後
天才橫溢442再冇人關照入港隊，港超又冇班肯簽佢，
垃立隊流浪又自身難保，又冇咩求生技能，
成頭家靠老婆，靠外父
又被迫一段短時間做地盤散工，⋯

當年好似話係搭頭等飛機趕返黎
趕得切下半場入黎
換入幾分鐘就入波
鐘仔果陣講到就高潮咁

人哋俄羅斯都踢咗十幾年，咪又係咁踢
大把球場係仿真草，連世界杯主場都係用仿真草

呀萍姐，攞鎖匙開最尾嗰間房睇吓佢係咪𥚃面

當年當打時喺高登/香港根本俾人踩到地底泥咁

佢同呀葉鴻輝脱咗粒墨後，運氣即刻衰晒

人脫佢又脫，人哋痰餵豬乸，脱完唔洗幾耐就升官發財

童顏巨乳。

咁波底咁差咁屎波，教人鳩斬盲目大腳清？小朋友學壞腳

澳門通緝犯依家連澳門都無得去
有錢洗嘅隊波就唔洗咁霉

飛馬現任主教練文彼得承認會方或會收起代表「陳七」的7號球衣。他又慨嘆「陳七」接班人難尋：「華人來講，暫時都未有一個可以接班，因為現時港超多數用外援或入籍球員踢前鋒。」

都有好多種 香港個啲劣到咁

佢哋都係跟人搵食學野啫⋯⋯

背後個主某都未出現

陳柒對飛馬有幾撚重要呀

起錨

馬夫？

卡里祖三十幾歲踢墨超都勁到仆街

澳門通緝犯係南華中後期已經唔得，
以前都係靠t史，李海強餵波俾佢靠身材門前執雞，好多時仲係用頭頂入
T史走後，佢踢隊波咁耐衰咁耐，尤其亞協次次都打到一pat屎，隊波轉極外援同教練都唔掂

你係假膠定真弱智？

仲有L油水咩
夠油水個外援就唔洗簽咗之後，打幾個月就走佬，
轉頭又返來去左南區
佢老婆攪賀歲杯又爛尾

點解唔去教踢波

成日有個問題真係好想知...
其實佢打中鋒打得好好地，有身材有技術頂得射得
點解後來成日走左去打翼/打邊中去出波斬波
跟住開角球又係佢走左去開 明明佢咁撚頂得
跟住有時又打後2格到中場派牌... 雖然我覺得佢派牌都有功架啲一腳波同腳面片波

其實點解唔正正經經打返中鋒個位

集體自我摧眠 ，佢哋當啲球迷儍
佢哋咪只係泡菜金年代嘅南華，自己班人圍威喂⋯⋯

嗰陣上哂新聞

足總班仆街
浪費咗幾多代球員青春
令香港錯失幾多打入世界盃既機會

當年睇住華湯根喺香港打南華一野揼開一條友跟住條友飛開咗唔係吹水至少四米

當時開始有留意呢條友到後來佢同Toby 係熱刺拍住上曾經何時係英超都算係好好partnership說嘅總結

今季聽講佢老了球隊唔會再同佢續約

我永遠都唔會忘記係你同埋貝碧托夫同埋巴爾加埋Aaron 連龍令我開始留意呢呢隊垃圾波

我係熱狗呀Hihi

曾經我喺香港都算係冷門fans冇人撐熱刺

今日有少少感動雖然仲未有冠起碼多咗啲人氣

陳七 當天英勇對抗關島去

睇到內文先知唔係講緊陳肇恥

夕陽行業慘過踢波

唔識波咪亂講
當年熱球探都話陳7有能力在英冠立足
退一步講都英甲啦
乜撚頂盡中甲lv

邊撚個唔識波
個時羅神同熱合作搞宣傳野，熱球探D客氣說話你當真信到十足十

陳七跟住幾年係中甲華人神射手嚟 一定唔止中甲level
同埋如果有睇英冠技術成份無英超咁高 踢燒味啱陳七

條傻鳩開口得罪人 未做野已經收左皮

當年係南華同熱刺合作先send過去跟操
邊係熱刺邀請呀

陳偉豪讚踢法比歐偉倫全面
港足前隊長陳偉豪形容，陳肇麒是他遇過的頂級華人前鋒，球迷應給掌聲：「很多球迷會說自歐偉倫後，下個華人中鋒代表就是他。我與二人都共事過，陳七比阿倫全面，雖近年他改為助隊友鋪橋搭路，但仍有力代表港隊。」豪哥曾獲港足安排告別賽，不少球迷都期望陳肇麒有同樣待遇，他認同陳七也值得擁有。

葉鴻輝盼有告別賽並肩作戰
港足門將葉鴻輝在社交網帖文，感激陳七多年同隊的關照。阿輝說，陳肇麒對香港足球貢獻不需多說，是港足標誌性人物，笑言近年跟陳七多做對手，若對方有告別賽，希望可並肩作戰。

香港飛馬的兩任教練楊正光及文彼得，亦肯定他的能力，是具代表性的華人中鋒。楊正光稱聽到消息後感失落，認為陳七是很有個性的球員，現時很少本地球員有這種感染力。

好撚勁

當年喺熱刺踢左場熱身賽之後都諗住簽佢㗎喇
但最後陳七揀左返香港踢決賽 咁就冇左個機會

是咪要嚟香港加盟南華

近年最佳香港中鋒

陳7
真係出生錯地方
如果有國際級訓練
絕對一個踢晒21個

當年打東亞應該係最後悔的決定，因為贏左香港隊都係垃圾，倒不如外流

外咩流 跟操咋 就算有能力踢到英冠英甲都係冇工作證 返嚟踢先係現實 仲做埋英雄

留係香港有咩用

梗係陳7

有踢得亞冠都係南 傑 年年亞協都有成績先有得踢

因為正前鋒 多數用外援 同埋南華油渣時期d管理好撚亂

當年係羅生出錢比佢坐頭等趕返黎

為咗東亞運冠軍 唔踢英超

就呢球都夠佢上神枱

佢嘅身型同射門觸角
真係香港近年最top
呢類前鋒香港依家都無
反而澳門有梁嘉恆

梁嘉恆唔係7哥個類

睇下袁振昇朱偉鈞嘅造化囉
Btw梁嘉恆米八都無，對住鬼佬後衛已經唔太停到波

咁就收左佢皮

講講下 諗起當年南華曾經想外借Danny Rose不過熱刺reject左

係，佢之後個季即刻上咗一隊

講真？

有無 告別盃

Yes,當年羅生個blog話曾偉忠睇中左想借

其實係諗住搵佢踢亞協盃淘汰賽，最後入到四強輸咗個屆

我有印象當年晚晚追blog好正，四強果場都有入去睇

真心下個比較有星味既會本土球員會係邊個
有冇巴打熟本地波

暫時唔係好覺，但我覺得余煒廉有啲潛質

黎香港之後個季
如果借比南華就冇呢季

呢球

所以嗰陣來講佢真係超級新星嚟，南華揀佢嘅時候都仲係青年軍

一路順風
唔係你都唔會贏到日本隊，香港重要人物

10年曾偉忠心儀Danny Rose
之後留隊路斯就有呢球遠射

樂仔
傑仔
香港兒子

唔知星味點定義 我諗都係知名度啦 傳媒報得多
我諗近年最星就係葉鴻輝 星到有年狀態差到屎都拎最佳十一人
近年可以留意下陳俊樂 都算係香港隊未來
鄭展龍呢球都拎咗亞冠金球 個陣17定18歲

創造傳奇一刻

佢不如負責生多d神力bb出黎啦

表現好好多，有星味冇乜，係余煒廉架啦

果d 得位 柱躉踢波好似

世一點樣一路行又咁貼住熱緊身既七爺

Harry Kane 簡著十號係因為陳7

你話Kane唔係師承柒爺都無人信啦

當年吹交換 人去踢 好似係Danny Rose

Kane + 柒爺+ 兒子

南華換邊個過去

早幾年佢有讀健身課程
我同佢同班

港甲咪又係業餘

陳7與世二

同巴哥對利物浦轉身射入嗰球好似

Kane 學陳柒學漏左樣野 就係後備落場 果次決賽佢肯後備落場就唔會搞到咁

南華在佛山里水訓練基地與上屆中超及亞冠盃雙料冠軍廣州恒大合演表演賽。結果南華憑陳肇麒下半場頭槌領先之下，與對手打成1：1平手，不過場內就曾發生陳7被對手黃博文叉頸。足主張廣勇賽後表示，踢畢對恒大的硬仗後全隊信心返晒嚟，對備戰亞協盃特別有幫助，希望球員保持這股鬥心，在本地賽爭取佳績。

追和後陳肇麒與對方前鋒郜林發生爭執，期間中國國腳黃博文向「陳7」叉頸，幸雙方球員及時合力平息，並未有發生不愉快事件。賽後「陳7」被問到被叉頸時，他簡單地回應「算吧！」似乎已將這件事忘掉。

陳肇麒vs郜林都算一時佳話, 不過冇片

俾黃博文叉頸

當時恆大球迷聲稱聽到陳7講fuck china

七哥完勝飛機林

咁勁

原來有片

陳7入個球

其實唔太信 喺人哋地頭講fuck China

個場係 陳7有波入佢冇